有冇人返緊啲好廢嘅工 但人哋以為你好勁

尤其是係上一輩，個感覺其實都幾差 仲覺得你份工威豬呀有光環呀唉

我覺得調轉仲慘

調轉起碼自己知自己收入好又把炮，仲可以暗地笑鳩人有眼不識泰山。
而家好似充大頭懶勁咁

咁無得講 唯有改善

我囉

我寧願一開始比人知道自己廢
最怕之後比人拆穿，到時更加恥笑你

唔明，可唔可以講個工種黎聽下

場均廿幾分 算係咁

非常同意。我又冇呃人，講到明自己做乜，但收入工作時間待遇行內Reputation完全係地底泥

傳媒撚

咁我明啦 好似尋日個post有人話自己做大台編劇

親戚同唔熟既朋友問到，我話打雜跟頭跟尾，廢事解釋，講佐都未必明，佢哋點唸WFC

我之前做MT，實情係打雜，但朋友以為我係做管理層嘅明日之星。

我每次話我其實係做office雜工，朋友都話我扮哂謙卑，話我好串

講咗返邊度
之後佢地話 哇甲級寫字樓阿好叻女
完全唔敢出聲

做緊包,人工又低,人哋當係一門手藝,但其實係人都識做

返緊份工少job openings，所以先有難入嘅現象。實情技術含量低、出路窄、升遷慢。唯獨個dpt名聽落威威哋

搞到身邊人以為我叻仔 其實我咁啱喺公司急要人時先入到

audit狗

同你差唔多
人地當你師傅
其實弱智教多教都上到手

lab狗一定上榜

整飛機
講出黎好似好好聽
實際就係垃圾

我
屋企人同身邊朋友聽公司名同我做既野
以為係年薪過百萬既ibanker
其實係柒頭一個

銀行分行

ching做back office?

低級公務員

每次話俾人知我做公務員，個個第一反應都係"嘩正啦，人工高福利好"但其實低級公務員人工有幾高，福利好呢家野，十幾年前已經唔存在啦

Middle/Back啦
由trade support落飛
到settlement
到cash recon乜撚都做

同路中人 一開始自己都以為自己好勁 親戚就話：叻仔 咁都有你份
點知入到去 完全一舊屎 全部門最低級既垃圾 見到d後生過我做我上級 但班上級做野又唔係勁過我
心諗：唔通就咁成世

卡片title寫顧問工程師 其實係個唔使點做嘢嘅fg consultant仔
老豆老母就好自豪自己個仔係「工程師」
行内人一見到實恥笑我

有朋友做，後尾問真啲，原來係整飛機上面啲水箱廁所行李架

成日覺得中環好多都係咁

客氣説話啫
唔通直接話你廢咩

邊撚個會以為銀行分行好撚勁？

MT真係打雜黎
每個部門都只係留好短時間，根本唔會比緊要野你做
完全學唔到啲咩
話就話去過好多部門了解公司多啲
實情係水過鴨背咩都半桶水
覺得自己好廢

我
因為公司人少見客永遠都係同大老細出去見人地大老細/最少都GM級
老母以為好勁其實我都係萬零蚊

KK膠, Sales Director

無呢班師傅整會好撚大獲wor
唔好覺得垃圾

人工好撚低，返工地點又遠
有手有腳就請

做十年都未掂到個飛機engine

叫乜柒manager，老細對落就係佢，實際上只係一間二人公司，人工得15k

仲有屎缸

護士，終極大佬，駁唔到
覺得自己係終極垃圾先走去讀
完

lab

咖啡師

人地以為好勁好pro

其實只係個識拉下花既打雜水吧仔

係consultant 唔洗點做野
咁真係好勁下

一定係lab 9

我都係，寫住APM，實際係打雜
落標落西跟進度比大判屌樣樣齊，對住外行人拋兩句就得，對住有料人問多兩句都口窒窒

一聽就知死mk 先做低賤工
扮晒生活品味，萬蚊鬆d

pro 你個頭。

醫生

岩牙

清做盛行?

你係咪有咩誤會

某大外資獵頭公司

笑死

audit 狗

自我感覺良好得滯

ACO

即刻諗起JobsDB每日無限量洗版嘅某公司 Job Ad
Private Wealth Management Trainee

呢個位有咩出路

chemist聽落都不知幾型

銀行 corp RM

production leader
d後生女見到leader就雙眼發光
其實只係畫圖狗

Convoy, AIA

你所講既人地係咪係m記炸薯條啲細路仔

呢個post其實係咪拎黎撚狗

avp 其實只係sales

諗起之前有個fd成日喺人面前介紹自己「我係做barista 」，每次都好自豪

律師樓做文員，啲老一輩聽到就以為好勁
其實只係一個得萬鬆啲一個月嘅文員仔

你聽錯其實係barrister

緊急支援
人地聽完

我TITLE 係ANALYST

實則係剩係入DATA

係大學research lab做緊狗
啲人成日覺得好勁 但人工咪又係奴隸價
利申 仲要係非phd mphil

邊個比呢個幻覺你

工程師
啲仄當我神咁拜

其實我只係同你地一樣打牛工咋...

一單還一單先
你做野廢但比外人睇起
係好事呀

至於你老細做野廢
但你老細係jre打低左9成人
再係in board打低一半人
如果佢做野廢 會唔會係你眼界太窄 睇唔到你老頂既勁咋
就算最極端例子 你老細真係無用
你咪努力試下 考佢個位囉

電莖師

同車房仔咪一樣

唔係話冇用
而係冇外人眼中諗得咁好

it佬

做銀行，食物鏈低層
親戚朋友覺得都唔差，其實搵得雞碎咁多

法律界表示
咪又係打雜

大專講師
睇落好似好勁
其實都係尻up過日晨
娛樂下啲18,9歲既靚仔靚妹

咁高學歷點會廢

我嗰度degree已經得

請唔請人？

係咪不斷rotate跟住咩都無學到

竟然無救生員
上一輩成日話,考到救生員叻仔喎
實情,日日返工冥想

政府工

無經驗請唔請
今年grad想去試下教大專
但係見全部都要經驗

救生員
啲朋友以為唔洗做又高人工 個個都好撚羨慕
心諗你過多兩年就會覺得好垃圾

嗰堆乜野顧問 美容顧問財經顧問

我囉
次次見到親戚都要解釋一百幾十次自己份工其實係垃圾

消防

依家市面上好多假MT

做過一間做股票報價嘅公司
個個都以為有做埋Investment

Big4

冇錯 所以我都準備轉行
人工又低 又遠 做野又辛苦

ibank compliance

我過咗試用期之後，間公司總部就叫我長駐分部。任得我係個黑心分部到，俾班衰同事當狗咁舞。

多得班衰神，我都偷學到d職場陰招 。

工程師

以前個年代好勁，你去啲水壩之類基建會寫住工程師個名

而家呢個職業只係跟code、跟guidelines做野，同埋抄返上一單 project 啲 details，其實AI都做到

然後 project 就完就 cut 人

回樓上
冇經驗多數做temp仔
幾個月約

IBD analyst
親戚以為你識投資 成日問你買咩好
但其實平時只係畫下PPT改下文件做下research
所有內容都係左抄抄右抄抄
幫老細送文件arrange meetings做打雜
最on9係要做埋translation

保險

得到人地尊重都有問題？

MP?
PP?

me

我話喺養和返工
以為我高薪厚職

好多外國人覺得security guard好型
同d外國朋友講起兼職做保安
佢地即刻係聯想到保鏢個隻
其實只係行行企企 同班廢老做同事

外人眼中:做實驗巧威威
現實:低人工打雜

入咗間出名既大公司做intern, 但其實做既野係完全冇用, 多餘錢養多餘人

仲有啲屋企人親戚以為你畢業好大機會可以入番依間公司做, 但其實根本唔會請你

講多啲嚟聽下

公司秘書

試過做獸醫診所
其實即係診所坐係個窗前面出藥收銀D姑娘

竟然都有人以為我幾搵得咁

合約eo
個個都以為可以做一世咬長糧

社署社會保障科
聽個名人人以為社工先做到

實際上人工仲低過社工

Aastocks ?

做投資=倫敦金

呢個post都幾兩極
有d人份工係堅廢 例如咖啡師 保安 文員
其實就無乜人本身睇得起份工架喇

有d人份工好勁 做ibd既 做律師行 做工程乾收銀既
但點解又有人睇唔起自己呢份幾有前途既工既

點會廢
我見我公司班com sec 做到狗咁
仲遲過啲it 狗收工
做啲嘢又難又要上身 做錯少少唔洗坐監都有得你煩
你做埋我果份

ET

助理文書主任

飛機大炮

上一輩或者上上一輩成日都以為返文職就好勁

其實我自己就真心覺得紮鐵裝修搵多錢先係皇道

一家係物業管理啦，實情係看更

it狗 老一輩聽到你係it公司做就會話叻仔喎 之後手機 電腦 砌機 乜都問尻你

無業垃圾

Investment advisor （CFA)

即係垃圾銀行sell 屎

睇完咁多版，明明有好幾個工都唔錯，仲幾勁

就係好多人都係咁諗
Named com sec先要上身姐
下面嗰班咪又係做paper work
不過遲收工就真嘅

生物科技 ，Lab 狗
聽落就覺得好專業，實際係工廠工人

讀完書第一間公司 一入就做AM

但間公司得三個人

飛機工程師 同維修員 兩樣野黎

入境處正苦工

社會福利主任？
好做嗎？

是撚但啦
咪又係睇你搵幾多

醫生

啲野重覆性好高

照你咁講香港政府曉飛啦
成個政府都係你講嗰類人
唔通林鄭又好勁

做老闆
個個以為搵大錢日日大魚大肉
其實經常係公司食公仔麵，搵到都拎曬交租

呢個真，我都係腦細
揾埋揾埋拎哂去幫業主打工

title: 項目統籌主任
role: admin狗

同我簽能晒d certified copy先好走

香港咁既工作風氣邊有人認真請MT

唔會，我一聽到已經知你廢

肉類分割師

我

邊間consultant唔使點做野
仲請唔請人
小弟係2a3m就做到爆肝
可以唔使做 一世無牌考都制

整車學師。人工低，技術低。

大學/大專教書

邊個覺得好勁

Mxxxxx mxxxxxxx

舊公司
一間好細既手機批發公司
成間加埋五個人
有一日老闆話要整卡片
我問我係咩title
佢叫我自己作
我作左個「高級行政主任」

其實我只係一個又要打單又要執價又要親自拎貨
人工萬頭既雜工

咪就係
做pleadings 咪又係得個做字，之後counsel 一個唔該都無就拎左你份野黎bill
之後惟有cut 自己…

做IT 9 做到連title都冇, 俾人當9咁點你做野, 總之係電就關你事

電廠control room，以為一個人睇七八個芒幾個panel好似好專業咁，實際上全部auto control，番工日日淨係做喺度得個望字

全球十大誇國企業飲食集團前線高濃度二氧化碳一氧化二氫處理員

卡片上有寫工程師三個字
親戚以為好勁
實際係得三皮唔到
淨係行行企企做下文件野既廢材

巴打係咩狗 Ra?

Btw 你地個recruiter 幫我proceed 咗個contract role 但兩個禮拜都未有interview 係咪代表我已經落選？

有呢啲experience係咪好易駁返mphil/phd正途

要睇近唔近field同痴唔痴到紙，最緊要係老細有無介紹

其實呢 唔知你眼光細定年齡細啦
你查下林鄭咩料先講啦
22歲考到AO
AO每年一萬人考 收40人 你覺得佢真心無料？
睇政績：
佢做社福署署長果陣改革收緊社工資助 成個行業慳一筆經常帳支出

做發展局局長果陣 一人拍板批地比消防處起新學院訓練消防員 唔洗迫係元朗向臨時貨櫃架學射水

然後到處理新界村屋僭建計劃 一人單打劉皇發 侯志強果班新界原居民（暨黑社會）

好老實 唔係左膠/建制又剩
但你做到咩？
唔好講特首應該點做

你連佢第一步 70年代港大畢業到做唔到啦⋯⋯

飛機分幾十個部位，整廁所就係一班人廁所，冇得搞其他

走呀師兄，班友盲反架，我幫你頂住先。。
對比689，林鄭其實比較貼地，睇佢作風較親民，有咩事做錯起碼會出黎講幾句負責，對比689？采你都on9。

但泛民建制今時今日質素低到貼地...兩邊都垃圾，一邊on99搶手機，釘自己大脾又有，一邊on99議會唔好講政治，又有啲浸過咸水既前準議員英文同邏輯7到7洩漏。。 。

識新朋友介紹自己職業，九成會問：秘書都請男人？一定係女人老世

恐怕係

係得上班台多d正常人

Ok thanks

掛名MT
個個月跟老細飛東南亞
老母成日好自豪咁話呀仔又出trip
實情出去見客永遠只需做布景
返到office整理下啲垃圾excel落下單
中學生都識做
除咗儲到里數之外基本上無乜嘢學

林鄭的確有時on9,母語同鄭若華個幾單都係柒。但佢作起馬肯同泛民示善，有咩官出錯都肯出面講野，唔似689咁高壓統治。
試問如果香港好似新加坡咁，一個autocracy搞好經濟住屋通漲長期低位，你肯唔肯接受呢個政府？記得前排有個post係假如中共比樓你住比幾百萬你，但係要接受中共，你制唔制，我記得個投票係差唔多7成以上child 登仔接受。算唔算self defeating?

利申：非五毛，只係一個rationalist

一聽到律師樓文員就覺得勁多文件要處理

麻醉助理 人地以為係專業人士 搵好撚多錢 其實只係手術室入面打雜 幫手拎下嘢跑腿咁

職業賭徒

Convey都少D AIA真係誇張到

雖然呢個係講個人既專業同自信心
不過都係差唔多道理 自己越見得多叻人咪覺得自己越渺小
嗰d 廢工反而夜郎自大

我做緊份工人人都以為我得萬幾蚊個月

身邊既人成日問我幾時轉工 呢份工唔係幾好 無技能 有無諗住考eo個d

但佢地都唔知我其實而家搵得多過佢地每一個

仲多過佢地suggest我轉個d工

咩工咁勁呀

咁有d領導級既人物都唔係咁早發跡
希特拉，毛澤東，孫中山，金大中，陳菊

飛機維修

其實係d細補習社

個個以為我一個月得萬頭

係咁叫我搵教席

心諗教席又要讀個pgde比錢人洗

讀完好彩有教席都仲要減人工

真係你做埋我個份

media撚表示好有同感

有時重點唔係有冇料，而係佢有冇心同你做

雖然我覺得，香港比唔上美國

空姐空少

我都覺得係其中一個原因，通常越勁既人越覺得自己乜都唔識，反而乜都唔識既人就最大聲

屋企人好睇重係邊區返工
一聽到過海即刻開心曬

因為上一代可以係律師樓做已經好勁

中學派實習都有得派去律師樓
不過拎最低工資過海去做

記者

其實係架，簡單講幫人搞買樓手續已經勁多文件野 全部文員做架咋 律師只係睇完畫隻龜

唔好咁諗 呢個世界真係好多弱智

我都想做 可唔可能講下其實要做咩
人工好唔好
洗唔洗出文

人工bonus果啲點先?

我岩岩出來真係比佢fake 左去in,佢講仲多過我講

明明audit狗透明度咁高，啲上一輩都仲係覺得入big 4捱3年攞到qp就大好前途咁

Ceo 兼老闆
1個月得萬零2萬

做電影狗，啲人以為好搵得
實則窮到仆街

人工已經唔多，仲要比人帶出去威

大公司做software engineer
人地覺得係大公司入面做嘅野一定好勁，其實我每日番工都唔知自己喺度做緊咩嘢
等俾人炒

更正：係做IT狗先啱，software eng只係個title

飛機維修 見老一輩聽到覺得好似好pro咁 實質🙈

一樣

蚊型consultant 你地可能聽都未聽過
靠幾個大project養住一班廢青
早兩個月收到offer 老細仲話未讀完書都唔會炒我
又可以廢多兩年

一樣，同輩同埋屋企人以為好撚勁
實質柒碌一條
利申已遞信

唔係得罪，有手有腳唔係弱智都請
你話工程師就話姐

其實就好似飛雞原理一樣，空中侍應
空中野就威d?連登仔唔係專屌依樣架咩

係香港搞科技

你錯喇，呢行大把弱會做緊㗎

Mardep 做到隻狗咁

係呢度，毒撚工係馨香d

啲公營機構xxx局。啲人以為你係公務員，就算唔係人工都應該同公務員差唔多。但事實係攞緊master學歴都得十幾k人工。

我都想做

會計

工程狗
去應酬同d外行人講做依行
人地會以為我地好好搵
實際20k都冇

補習先好搵 一個鐘200起 當你一日8個鐘 一個月都幾和味

剛入去大約幾錢左右

仲要本身我個樣細個+廿幾歲
咁我做日資公司主要陪老細見客都係做翻譯
人地公司d大粒野勁錫我又幫老細傾到好多生意返黎都係冇乜點加人工

做垃圾銀行咪係囉，啲廢老覺得你入咗正苦咁